\chapter{Рекомендуемый порядок выполнения проекта}
\label{cha:ch_3}

\section{Кинематический расчет механизма}
\label{sec:kin_cal}

Используя исходные данные, находится общее передаточное отношение редуктора и проводится его разбиение по ступеням передачи:
\[i_{\textup{общ}} = \frac{n_{\text{дв}}}{n_{\text{вых}}}\]
\[i_{12} = 0.9 \sqrt{i_{\textup{общ}}}\]
\[i_{2'3} = \frac{i_{\textup{общ}}}{i_{12}}\]

Используя тождество передаточных отношений и передаточных чисел $i = U$., подбираются числа зубьев всех колес:
\[Z_2 = \bar{U}_{12} \cdot Z_1\]
\[Z_3 = \bar{U}_{2'3} \cdot Z_{2'}\]

Полученное число зубьев округляется до ближайших значений целых чисел и находятся точные значения передаточных чисел:
\[U_{12} = \frac{Z_2}{Z_1} = i_{12}\]
\[U_{2'3} = \frac{Z_3}{Z_2'} = i_{2'3}\]

Используя точные значения передаточных отношений, находятся частоты вращения валов:
\[n_I = \frac{n_{\textup{дв}}}{i_{12}}\]
\[n_{II} = \frac{n_I}{i_{2'3}}\]

Расхождение между заданной частотой вращения выходного вала и полученной не должно превышать 
\[\Delta n = \frac{ \left| n_{\textup{вых}} - n_{II} \right| \cdot 100 \% }{n_{\textup{вых}}} \leq 1.5 \%\]

Если неравенство не выполняется, то необходимо изменить число зубьев в какой-либо ступени, добившись выполнения неравенства.

\section{Расчет геометрии зубчатых колес}
\label{sec:geom_calc}

Геометрические параметры циллиндрических зубчатых колес с нормальным профилем определяются следующими зависимостями: 
\[d = mz; \quad d_a = m(z+2); \quad d_f = m(z-2.7); \quad b = \psi_a \cdot d\]

Межосевые расстояния находятся как
\[ a_{w_{12}} = \frac{d_1 + d_2}{2} = \frac{m (z_1 + z_2)}{2} \]

\section{Определение ориентировочного КПД редуктора}
\label{sec:kpd}

Ориентировочный КПД редуктора определяется по следующей формуле:
\[ \eta_{\textup{общ}} = \eta_1 + \eta_2 \left( 1 - \Pi_b \right)^2 \]
где $\eta_1$ и $\eta_2$ - КПД зубчатых зацеплений, учитывая малые величины сил, действующих в зацеплении, принять из равными $0.9$; $\Pi_b$ - коэффициенты потерь на валу на пару работающих подшипников, $Pi_b = 0.008$

\section{Определение расчетных вращательных моментов на элементах передачи}
\label{sec:rot_mom}

Номинальный вращательный момент момент, развиваемый электродвигателем, равен:
\[M_{\textup{дв}} = 9550 \cdot \frac{ P_{\textup{дв}} }{ n_{\textup{дв}} }\]
где $P_{\textup{дв}}$ - мощность электродивигателя, Вт; $n_{\textup{дв}}$ - частота вращения электромотора, об/мин.

Вращающий момент на колесе $Z_2$ равен
\[T_2 = M_{\textup{дв}} \cdot \eta_1 \cdot i_{12}\]

Вращающий момент на колесе $Z_2'$ равен
\[T_2' = T_2 (1 - \Pi_b) \]
и т.д.

Величины расчетных вращающих моментов на каждом элементе передачи находятся путем умножения полученных величин крутящих моментов на заданный коэффициент динамичности внешней нагрузки.


\section{Определение расчетных величин сил, действующих в зацеплениях}
\label{sec:forces}

Окружные силы находятся так:
\[F_{t_2} = \frac{2 \cdot T_2}{d_2}\]
и т.д.

Радиальные силы:
\[F_{r_2} = F_{t_2} \cdot \tg{20^{\circ}} = F_{t_2} \cdot 0.364\]
и т.д.

\section{Расчет на контактную и изгибную выносливость наиболее нагруженной циллиндрической зубчатой пары}
\label{sec:resistance}

\begin{enumerate}
	\item выбор материала зубчатых колес
	\item определение числа циклов изменения напряжений зубьев за расчетную долговечность
	\item определение допускаемых напряжений для зубьев
	\item проверка размеров циллиндрической зубчатой пары на контактную прочность зубьев
	\item проверка размеров циллиндрической зубчатой пары на изгибную прочность зубев
\end{enumerate}

Расчет рекомендуется проводить по методике, изложенной \ref{sec:geom_calc}.

\section{Предварительное определение диаметра выходного вала}
\label{sec:diameter}

По найденному (в методике, изложенной в \ref{sec:kin_cal} и \ref{sec:geom_calc}) диаметру вала производим (по каталогу (3)) подбор компонентов.

По условию унификации диаметры обоих валов и подшипники принимаются аналогичными выбранным.

\section{Разаработка конструкции механизма и выполнение сборочного чертежа и спецификации}
\label{sec:schema}
По полученным ранее геометрическим параметрам зубчатых колес, валов и подшипников разрабатывается эскизный проект компоновки механизма, а затем сборочный чертеж и спецификации.

При разработке конструкции рекомендуется пользоваться методическим пособием-чертежом, прилагаемым к данному описанию.

\section{Проверочный расчет выходного вала редуктора}
\label{sec:test}
Расчет рекомендуется проводить по методике, выложенной в \ref{sec:geom_calc}, \ref{sec:rot_mom}. При проведении расчета вала его геометрические параметры берутся со сборочного чертежа.

\section{Расчет подшипников}
\label{sec:pod_calc}
Расчет долговечности подшипников провести для выходного вала механизма по методике, изложенной в \ref{sec:geom_calc}.

\section{Выполнение рабочих чертежей деталей (по указанию консультанта)}
\label{sec:schema_2}

\section{Оформление пояснительной записки}
\label{sec:notes}
Пояснительная записка оформляется в соответствии с методическими указаниями и требованиями кафедры.